梁振英再撐大灣區：若無內地市場 香港數以千計專業人士失業

粵港澳大灣區發展規劃細節即將出爐，政協常委蔡冠深一句「將來我們不是香港人，是大灣區人」，引起熱論。政協副主席梁振英再於facebook談及「大灣區人」概念時稱，如沒有內地市場，會有數以千計香港專業人士失業，又反問過去40年事業有大發展的人，「哪個不是因為搭上了內地的快車？」

這句「將來我們不是香港人，是大灣區人」回響不少，《蘋果日報》主筆盧峯昨日再於《蘋論》以＜ 一小時生活圈陷阱處處＞為題，講述大灣區，梁振英則於fb點名批評盧峯危言聳聽。

梁振英指出，「大灣區人」是「概念」和「選擇」，「說是選擇，是因為香港人在交通和出入境安排上可以方便地進出香港和其他大灣區城市：可以在珠海居住，香港上班；可以在香港居住，中山度周末；可以在東莞退休，經常回香港探親訪友；可以以香港為大灣區總部，每天來回……說是概念，是因為用好大灣區機遇的香港人不需放棄香港身分，中央和廣東省政府不會也沒有要求香港人二擇其一，不會因為有了大灣區，香港人就要放棄『一國兩制』，『港人治港』和高度自治，更沒有説要放寬內地居民進入香港的限制」。

梁振英之後表示，不少已經取得外國護照的香港人，照樣拿着回鄕證在大灣區出入以至定居，反問：「過去四十年，事業有大發展的，不管是廠商、專業人士（包括醫生）、行政管理人員、演藝界人士，哪個不是因為搭上了內地的快車？」他又稱，「今天，如果沒有內地市場，會有數以千計的香港專業人士失業」。

梁振英強調，要實事求是地認識大灣區發展機遇，同時要「防止被誤導、被人在香港的青年人心中砌高牆、被人為香港人劃地為牢、被人把香港邊緣化」。

盧峯上周四於《蘋論》撰寫題為＜港人變「大灣區人」的噩夢＞文章，批評蔡冠深「為了討好北大人而罔顧香港根本利益，是活脫脫為私利出賣香港的茅賊」，質疑對方是想「矮化香港」，又擔心若香港未來發展只依循北京政府規劃安排，會影響香港經濟活力及靈活性等。

梁振英當日在fb點名批評「斷章取義」，反問：「『大灣區人』作為一個概念有什麼問題？」他認為，盧峯文章作用是「把香港人在感情和生活上和大灣區切割，和整個內地切割，在青年人當中散播『獨港』的思想」。

專業奶共人士

吮癰舐痔的畜牲

得啦 知啦 叻啦

on9 你係咁輸入內地專才就唔會令本地專才失業？

你淨係澳洲市場都收五千萬啦

踢左入去大灣區，咪又係數以千計專業人士失業

叫你自己啲仔女上去返工同住囉

冇錯，到時大6人唔洗去Hk打針買奶粉，HK消失同大6一様，變大灣區人一齊飲大頭奶粉打假疫苗

大6無人咩？使要靠你？

好掛住佢個囡囡

你話就係呀 ？

數以千計 好小咋喎

贏國繼續干預香港內政，到時啲公司搬哂去星馬，仲多人失業添

吹到過去40年

1978年中國先改革開放，全部都係爛地

中國可以發展到今時今日咁原來唔係靠香港，

反而係香港靠中國

支那嗰部叫黃泉特急
邊個上就邊個死

遲啲李嘉誠都由係香港膠花廠變成係中國設廠置富

仲信大陸嘅政策會幫到香港就真係蠢撚過隻豬

原來得咁少人會失業

689想做太上皇咩

如果習近平做一世皇帝，呢係仆街可能幾襟撈
但有人反習又成功的話，689肯定要凌遲處死

其實佢講得無錯
你睇big 4 igshop

奴才點會死呀

換個主子又繼續9up

叫尻佢啲老婆仔女搬返去住同返工先啦

說好的屍爬有大陸專業資格？

若無香港，大陸數百萬人失業

十足十來來曱甴屋咁
不斷吹啲香味出黎引人入局
踩咗入去你預冇命出返黎

點只千計
有咁撚掂
就每日150個名額係去大陸而唔係黎香港喇

千啫香港700萬人呀

條撚樣未死咩

喂喂喂，你d 佔中外國勢力消息呢

只要中國還有皇帝，有權鬥，和申都有抄家的一日

比習近平抄咗之後都無人睬佢，成日講埋晒d古靈精怪嘢，好似d暗星咁博出位咁

Hi

歷史証明若無內地市場, 東方之珠更亮更光, 資金/人才重回HK, 想想以住8,90年代HK黃金時期就是無內地市場

Sars 299條人命都是搭上了支那共匪的單程快車，直達地府

屌你條68狗摺埋啦
都唔再係特首仲要衝出嚟幫支那奶袋底
搞撚掂你自己個女先啦仆街

要不是..

政協副主席梁振英再於facebook談及「大灣區人」概念時稱，如沒有內地市場，會有數以千計香港專業人士失業，又反問過去40年事業有大發展的人，「哪個不是因為搭上了內地的快車哪個不是投共做狗？」

咁樣講會唔會正確少少

其實689而家係咪做緊類似何志平既任務？

人唔笑， 狗都吠

不過事實香港又真係冇乜工好做既

香港而家靠奶強國袋底為生
無辦法啦，香港比強國迫日日吸毒，唔奶袋底可以做乜

who are you

自己答番自己

點解一定靠中國係咪中國喜歡束奴